%@Titre:Poitiers -- 1998
\og{}Devant moi, à la solderie, une personne a acheté 4 draps de bain
et 5 gants de toilette. Elle a payé seulement 110~F, alors j'ai pris
ce qui restait : 6 draps de bain et 4 gants de toilette; mais je pense
qu'il y une erreur car j'ai payé 172~F\fg{}, dit une dame.
 \begin{myenumerate}
\item En appelant $x$ le prix d'un drap de bain et $y$ le prix d'un
gant de toilette, traduire cette situation par un système de 2
équations à 2 inconnues.
\item Résoudre ce système.
\item La dame a-t-elle raison de penser qu'il y a une erreur?
\end{myenumerate}